<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travel | 醉過方知酒濃]]></title>
  <link href="http://yoursite.com/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2013-11-08T01:02:13+08:00</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Eli]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在日本——列車上的妹子]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2013/11/08/in-japan-1/"/>
    <updated>2013-11-08T00:20:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2013/11/08/in-japan-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x400&maptype=roadmap&markers=size:large%7Ccolor:blue%7C河口湖%7C&zoom=10&sensor=false" /></p>

<p>去河口湖，從橫濱站搭電車，需要換乘4趟列車，总共需要3个多小时。從橫濱到Hachioji就要坐1個多小時，原本以為會在車上無聊的度過，沒想到注意力就被一個戴口罩的妹子吸引走了。</p>

<p>她沒有塗很濃的妝，甚至還能看到額頭的痘痘，这与之前见到的日本妹子不同，大多数人都是化了很精致的妆。我為了不讓自己的視線一直聚焦在她身上而引起尷尬，拿出kindle繼續看書。大概過了幾分鐘，終於她對面的座位空了出來，可以有機會從正面觀察她。我一直想拿出手機拍下這激動的瞬間，可是想到這對她是種不尊重，就不停說服自己不要這樣做。</p>

<p>她一開始是在看手機，後來從包包中拿出一本書和一本記事本，書名是日文写的，其中几个汉字是“實用”，“中级”，“中國話”。竟然是在學中文，我腦海中立刻浮現出各種上前搭訕的情景——“口你几哇”，“你好，你是在学中文吗”，真想把昨天凌晨自己从新宿走回酒店的事情告诉她。可是这些僅僅是停留在腦子裡，天生不擅和女生講話的缺陷再次暴露了。於是我還是默默的看書，她也是默默的看書。其間有幾次目光的交匯，隱約的感到她貌似也想開口講話，也是因為害羞吧。</p>

<p>车外还在下雨，窗户上起了雾，也看不清外面的画面，目光还是主要集中在她身上。终于，她翻完了笔记本，把书和记事本塞回包包里，开始眯起眼睛来小睡。不知道她会坐到哪一站，不知道她会不会也是去河口湖，不知道她她是否注意到對面有個屌絲一直在YY她。沒過多久，車再次進站，這次她起身，整了整衣服，下車了。這麼多次旅行中看到的人都是這樣，事先不知是否和她相遇，事後不知何時與她分別。</p>

<!--more-->


<h2>PS</h2>

<p>日本近几年对<code>痴汉</code>行为抓的很严，不能随意对日本的女孩进行拍照，特别是在电车，地铁上。只要有妹子向警察指正你对她有痴汉行为，比如拍照，咸猪手等，一旦证据确凿，就要在日本被关上两年，无论是本国人还是外国人。所以经常看岛国爱情动作片的同学们，去了日本之后千万不要拿相机乱拍妹子。</p>

<p><img src="/images/blog/Screen-Shot-2013-11-08-at-12.54.14-AM.png"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[终于来到了厦门]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2013/10/18/travel-to-xiamen/"/>
    <updated>2013-10-18T01:32:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2013/10/18/travel-to-xiamen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前一直想去厦门，可是都没有机会，没有成行。后来就去了台湾。
现在从台湾回来，没想到工作还不到一个月就有机会和同事们一起去厦门旅游。我们搭某廉价航空的飞机，旅途算是有点艰辛——除了飞机晚点一个多小时不说，整趟飞行中不能把座椅后背倒下来，结果坐的脖子都僵硬了T_T</p>

<p>好在最后还是安全降落在厦门机场，来到近期被爆数据库的某家快捷酒店。到酒店已经11点半了，稍微整理了一下出来到附近的宵夜摊，在一家卖沙茶面的店里坐下了。虽然说离开台湾还不到2个月，不过现在身处一海峡之隔的厦门，真的对台湾有了一点想念。于是点了一个在台湾常吃的蚵仔煎(ou a jian)，和没有吃过的沙茶面。结果蚵仔煎和我想的差距有点大，看来隔了一条海峡，蚵仔煎出现了变种。可怕的是，价格竟然还要高于台湾的。。。</p>

<h2>Tips</h2>

<p>除了物价过高之外，小贩的人品也很低。特别是买水果，基本上所有的小贩秤都偏重，大家在买水果之前，先要把手机放在秤上看看秤的准度。太离谱的就马上走人。如果在晚上，要当心小贩给你偷梁换柱。我们一行人在鹭江道的<b>台湾小吃街</b>门口买了水果，没想到小贩给我们秤完重量后，偷偷的换了另外一袋给我们，幸好我们人多，立刻把她识破了。然后她从一开始的客气的给我们试吃水果，立刻变的很凶的大声叫嚷。</p>

<!--more-->


<h1>游览路线</h1>

<h2>Day 1</h2>

<h3>鼓浪屿</h3>

<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x100&maptype=roadmap&markers=size:mid%7Ccolor:red%7C鼓浪屿%7C&zoom=14&sensor=false" /></p>

<p>本以为避开十一高峰去人会比较少，不过还是低估了厦门最有名的经典之一的鼓浪屿吸引游客的能力。看来如果十一去的话，必定是被挤出翔啊。鼓浪屿上地势高低起伏比较大，一条条曲折的小巷，从高到低，从低到高的不断延伸。巷子里有很多建筑物和小店，不少店里提供盖章留念，如果是比较文艺的游客，可以搜集这些印章。</p>

<p>在鼓浪屿上有不少有名的店，比如<code>张三疯</code>奶茶店，不过20元一杯的奶茶确实有点小贵，大多数人选择拍照留念后就走人了（后来才发现这家奶茶店的连锁挺多的，不只是在鼓浪屿上才有）。<code>黄胜记</code>的猪肉脯也不错，主要是店内提供免费的试吃，品尝一下味道不买也没有关系。在<code>黄胜记</code>旁边有家叫做<code>联邦调茶局</code>的店，他们除了卖饮料之外，还有很多的茶包和茶叶卖。起先因为名字比较独特就过去看了看，后来被正妹店员吸引进入店内仔细看看，最终被正妹店员叫帅哥之后，果断的买了一罐茶叶回去。也是在附近，有一家卖肥肠粉的店，看到排很长队，味道也不错。附近还有一家比较大的卖明信片和纪念品的店，在店内看到很多具有特色的明信片，就忍不住买了很多，写了寄给台湾的学妹(^_^)</p>

<h3>中山路步行街</h3>

<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x100&maptype=roadmap&markers=size:mid%7Ccolor:red%7C中山路步行街%7C&zoom=14&sensor=false" /></p>

<p>中山路步行街上有很多饭馆，小吃店，服装店。。。第一天路过<code>黄则和</code>，那里的花生汤挺好喝的。在滑蛋中加入了花生，口味比较偏甜。第二天去中山路时，还去了非常有名的<code>藏足馆推拿足浴</code>，大概要排半个多小时才能有空位，而且这还是淡季。比起上海，这里的推拿价格算挺便宜了，物超所值。</p>

<p>靠近中山路的思明西路上，有一家叫<code>梦bar</code>的酒吧，应该是附近比较靠谱的一家酒吧了。来到一个城市，当然要体验一下里面的酒吧了~我一个人去酒吧，坐在靠窗的位子上，点了一杯啤酒，老板送上免费的花生，还热情的跟我聊天。老板是个魔术师，墙上挂了一些照片，不过我没让他当场show几下，因为和另一个可爱的调酒师一起喝酒玩色子会来的更有意思。</p>

<h2>Day 2</h2>

<h3>南普陀寺</h3>

<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x100&maptype=roadmap&markers=size:mid%7Ccolor:red%7C南普陀寺%7C&zoom=14&sensor=false" /></p>

<p>本来打算是先去厦门大学的，在轮渡门口坐841路公交车就能到厦大门口。但是厦大是需要排队进入，到那里已经快11点，排队进入厦大的游客已经是相当多了。所以就决定先去南普陀寺。</p>

<p>由于我们不是特意来烧香的，所以前面的庙宇并没有用心看，直接就走上了后山。山不算太高，体力还可以的，比较轻松的就能登顶。在山顶的视野挺不错的，可以看到远处的建筑物，海，轮船。</p>

<h3>厦门大学</h3>

<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x100&maptype=roadmap&markers=size:mid%7Ccolor:red%7C厦门大学%7C&zoom=14&sensor=false" /></p>

<p>厦门大学已经成为了厦门一个知名的景点了，很多游客慕名而来。厦大的美丽，让我想起了台大，同样是树木葱郁的校园，刚从校园走出来的我，又一次来到一个校园，还把自己当作是校园中的一份子。</p>

<p>厦大的芙蓉隧道真的是很惊人，里面的涂鸦充分展示了大学生的热情。喜欢拍照的话，可以在里面摆各种pose，可以把自己融入涂鸦当中去。</p>

<h3>环岛南路</h3>

<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x100&maptype=roadmap&markers=size:mid%7Ccolor:red%7C环岛路南%7C&zoom=13&sensor=false" /></p>

<p>沿着环岛南路，有一片很大的沙滩，虽然海水不及台湾的清澈，沙滩看起来也比较脏。但是玩水的人还挺多的，似乎只要是海，人就会对它产生一种发自本能的喜爱。我来厦门的目的，也就是想看看海。</p>

<h3>曾厝垵</h3>

<p><img src="http://maps.googleapis.com/maps/api/staticmap?size=640x100&maptype=roadmap&markers=size:mid%7Ccolor:red%7C曾厝垵%7C&zoom=13&sensor=false" /></p>

<p>从沙滩上来，太阳已经下山了。沿着环岛难路，一路走到了曾厝垵。在点评上看到一家叫做<code>亚尖大排档</code>的店，有不错的评价，还有团购券，晚餐就在那里解决。菜的味道还算不错，只是上菜速度有点慢。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[进藏前传]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2013/10/04/go-to-tibet/"/>
    <updated>2013-10-04T16:31:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2013/10/04/go-to-tibet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了一些书，都是和西藏旅行相关的，身边也有认识的人去西藏旅行。文青们都认为去西藏可以净化自己的心灵，近距离接近天堂。作为一个伪文青的我，自然也要跟随着众多文青的后尘。去西藏的愿望也在心底埋下了一颗种子。</p>

<p>但是毕竟西藏不是一般的地方，除了高原反应和大太阳之外，路途遥远，沿路也不免遇到土匪野兽之类的东西，所以计划必须周全，于是我从现在开始收集进藏的必备知识，待这些知识成熟之后，再亲自赴藏，到时候也许会和小伙伴一起，也许会和妹子同行，也许就我一个人。此文会不断补充，希望广大网友们多多给些意见。</p>

<!-- more -->


<h2>基础篇</h2>

<ul>
<li><b>时间</b> 最适合去西藏旅游的时间是10月份，空气含氧量是一年内最高的(66%-67%)。</li>
<li><b>携带物品</b> 高原反映的药物(红景天)，消炎软膏，晕车药，唇膏，墨镜，防晒霜（SPA50+）</li>
</ul>


<h4>应对高原反应（摘自《背包十年》）</h4>

<ol>
<li>提前至少10天服用高原红景天</li>
<li>进入高原第一天，不要吃太多</li>
<li>进入高原第一天不要在超过海拔4500米以上的地段过夜</li>
<li>除非要死，最好不要吸氧</li>
<li>坚持，一定要坚持，没什么大不了</li>
</ol>


<h2>路线篇</h2>

<p>首先研究了一下进藏路线，我是比较喜欢享受过程，如果直接坐飞机到达拉萨，会感觉没有那么大的成就感，所以希望通过陆上的方式过去。网上了解到，大致可以分为3条路线：</p>

<h3>川藏方向</h3>

<h5>318国道</h5>

<p>这几天看书和网络，看到最多的就是318国道。而且从上海的人民广场出发，一路可以开到西藏。</p>

<p>318国道始建于1993年，1996年建成。起点为上海人民广场，途径浙江、安徽、湖北、重庆、四川、终点为西藏聂拉木县樟木镇友谊桥，全长5476千米，是中国目前最长的国道。因其横跨中国东中西部，揽括了平原、丘陵、盆地、高原景观，包含了江浙水乡文化、天府盆地文化、西藏人文景观，拥有从成都平原到青藏高原的高山峡谷一路的惊、险、绝、美、雄、壮的景观，而被中国国家地理杂志在2006年第10期评为中国的景观大道。<a href=
http://baike.baidu.com/view/157811.htm>百度百科</a></p>

<h5>川藏公路</h5>

<p>川藏公路是连通四川成都与西藏拉萨之间汽车通行的第一条公路。川藏线始于四川成都，经雅安、康定，在新都桥分为南北两线：川藏北线经甘孜、德格、进入西藏昌都、邦达；川藏南线属318国道，经雅安、理塘、巴塘、进入西藏芝康，后在邦达与北线会合，再经巴宿、波密、林芝到拉萨。北线全长2412公里，沿途最高点是海拔4916米的雀儿山；南线全长2159公里，进藏多走南线。川藏线是中国人的景观大道，沿途景色迷人，旅游景点众多（例如稻城亚丁，海螺沟，丹巴，四姑娘山等）。<a href="http://baike.baidu.com/view/30712.htm">http://baike.baidu.com/view/30712.htm</a></p>

<p>走川藏线会遇到威猛的康巴人</p>

<h3>青藏方向</h3>

<p>青藏线可以走青藏公路和青藏铁路，不过我还是比较偏好铁路，毕竟不用自己开车，比较省事。</p>

<p>在格尔木的武警招待所，可以找到常年跑青藏线的私车。需要和中间人谈价，不能直接和私车车主谈。从格尔木到拉萨大约1000公里，沿途经过可可西里、五道梁、沱沱河、雁石坪、唐古拉山口、那曲、当雄等地。<b>（司机开车会睡着——《十年背包》）</b></p>

<p><a href=http://baike.baidu.com/view/47084.htm>青藏公路</a></p>

<p><a href=http://baike.baidu.com/view/2580.htm>青藏铁路</a></p>

<p>走青藏线会遇到热情好客的安多部</p>

<h3>新藏方向</h3>

<p>新藏线就是从新疆开始到西藏，如果去西藏之前会路过新疆的话，可以考虑从这条路进藏。目前只有新藏公路，铁路的话还在修建中。</p>

<p><a href=http://baike.baidu.com/view/196573.htm>新藏公路</a></p>

<h2>POI</h2>

<ul>
<li>玛吉阿米</li>
<li>拉母拉错</li>
<li>纳木错</li>
<li>大昭寺</li>
</ul>


<h2>参考博客</h2>

<p><a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c565d700100x2n1.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c565d700100x2n1.html</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
