<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 隨心所想 | 醉過方知酒濃]]></title>
  <link href="http://2naive.me/blog/categories/sui-xin-suo-xiang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://2naive.me/"/>
  <updated>2014-05-08T01:18:02+08:00</updated>
  <id>http://2naive.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Eli]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[简单的事情]]></title>
    <link href="http://2naive.me/blog/2014/05/07/simple-programmer/"/>
    <updated>2014-05-07T20:14:00+08:00</updated>
    <id>http://2naive.me/blog/2014/05/07/simple-programmer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天比较忙，但是感觉在忙的事情没有在主干上。计划做的事情没有太多的进展，大多数时间忙着处理突发的各种意外。</p>

<p>有些事情想象着很简单，比如用别人开发的一个服务，虽然说只要在自己的项目里面增加一些依赖，然后简单的调用API就能实现那些功能。可是真正行动起来，却遇到各种麻烦。开发环境的不一致，导致依赖的jar包的版本冲突；以前的粗心留下的好几个bug，到现在同时爆发；甚至连merge代码都会因网络问题一直无法merge.</p>

<p>所以说没有绝对的“简单的事情”，很多事情都是不确定的，生活中到处充满了uncertainty. 遇到这些问题，只能慢慢的吸取教训，转化成经验，之后可能这些东西就不算什么了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[期待你们的目送]]></title>
    <link href="http://2naive.me/blog/2014/05/03/my-parents/"/>
    <updated>2014-05-03T14:00:00+08:00</updated>
    <id>http://2naive.me/blog/2014/05/03/my-parents</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>长这么大，以前都是在父母的庇护下一步一步走来，以前对父母的关心感觉很温暖，希望父母能把事情都安排好，我就不用太费心去考虑这些事情。</p>

<p>可是我现在已经有了“足够的经验”去决定自己要做的事，但是这种“足够的经验”并不是“充分的经验”，因为我无法判断这个“经验”是好还是坏。只不过我有了这些“经验”，就会有勇气去做那些以前没做过的事情。是好是坏都应该自己承担这些结果，自己的人生再也不是父母所设计的那样。忽然对我爸说的话很失望，“养你这么大你还要自己去做这些事情，那为什么当初要养你”。他总是想设计我的未来，可我其实没怎么认同过这个事情。从来都没觉得父母对自己未来的设计是一件好事情。</p>

<p>看到龙应台的文字，深有感触。尽管可能与原意不符，但我对这话有了自己的理解。也许因为我现在还没孩子，希望我以后也会有相同的认识——留给孩子的，应该是让他能自己探索世界的勇气：</p>

<blockquote>
  <p>我慢慢地、慢慢地了解到，所谓父女母子一场，只不过意味着你和他的缘分就是今生今世不断地在目送他的背影渐行渐远。你站立在小路的这一端，看着他逐渐消失在小路转弯的地方，而且，他用背影默默告诉你：不必追。——龙应台《目送》</p>
</blockquote>

<p>父母应该目送孩子渐行渐远的背影，而不是在背后追着孩子跑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在路上遇见]]></title>
    <link href="http://2naive.me/blog/2014/04/22/meet-you-on-the-road/"/>
    <updated>2014-04-22T02:00:00+08:00</updated>
    <id>http://2naive.me/blog/2014/04/22/meet-you-on-the-road</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没写博客，因为有些事情，不论是巧合还是注定，终究是发生了，写博客的事情就被抛到脑后了。以至于博客原来的存放地方已经沦落成了“美团云”都不知道，现在又将其搬至别处才能继续浏览。</p>

<p>现在的社交圈里，<code>秘密</code>横行，大家都不在当面说真话，看似和谐的关系，背地里却是各种的黑暗。随着各种消息发布应用的泛滥，比如那个要发文字还必须长按拍照键的某圈，那个最长只有140的渣浪微博，那个各种藏头诗和无下限评论的某易，也许只有博客，这种最古老，最原始的发表自己观点的工具，才能真实的传递自己的想法。</p>

<p>刚刚装了“一个”，非常应景的，打开来看到的第一句话就是:</p>

<blockquote>
  <p>你来人间一趟，你要看看太阳，和你的心上人，一起走在街上。——海子 《夏天的太阳》</p>
</blockquote>

<p>在路上遇见了很多，曾经以为不会发生的事情，终究是发生了；曾经以为肯定发生的事情，也许就是不会发生。</p>

<p>感谢能在人生的路上遇见，也许我们之前曾无数次擦肩而过，这次终于是让我抓住了你。以后的路我们可以一起走下去，和你看河岸夕阳，流浪到天边。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不小心又被回忆填满]]></title>
    <link href="http://2naive.me/blog/2014/01/29/full-of-regret/"/>
    <updated>2014-01-29T02:00:00+08:00</updated>
    <id>http://2naive.me/blog/2014/01/29/full-of-regret</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>电脑屏幕上不时跳出磁盘已满的消息，弹出来多了，就决定清理一下硬盘，看看哪些东西可以永久丢掉的。</p>

<p>打开了以前手机拍的视频的文件夹，那都是2，3年前的事了。真的不该手贱打开来的，看了之后心里又起了一点点震动。</p>

<p>到底是什么原因，可以让原本都下决心忘记的事情又重新出现在了眼前。尝试着忘掉这些事情，但是却因为一些几分钟甚至几秒钟的视频，让自己又开始动摇。</p>

<p>故事什么时候才能有结尾。</p>

<p><img src="http://farm4.staticflickr.com/3781/10802229284_e2fc908fdb_o.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不知不觉走了许多路，但又像是原地踏步]]></title>
    <link href="http://2naive.me/blog/2013/12/06/some-regrets/"/>
    <updated>2013-12-06T02:01:00+08:00</updated>
    <id>http://2naive.me/blog/2013/12/06/some-regrets</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>畢業，找工作，入職開始上班，手上有活干，這一整串事情就發生在短短3個月里。回想起來生活還挺豐富的，11月份還去了一趟日本玩。不知不覺的好像自己走了很多路，經歷了很多事，以前幻想的，有些破滅了，有些還堅持著。</p>

<p>最近開始有點忙了，工作上要做的事情漸漸有點眉目，迫切的想完成，可是又擔心自己目前的水平難以勝任。感覺工作效率越來越低了，沒有了一種披荊斬棘的快感。另外下班后做的事也越來越豐富了，每週固定要有幾次去健身，對於自己的身材還是不太滿意。還有一個晚上需要留出來參加吉他社，希望自己對吉他的熱情不要再是三分鐘熱度了。暫時現在看來還挺有熱情，在家裡看劇也是把吉他抱在懷裡，只是晚上太晚就不敢彈，怕吵到鄰居吧。最近，還找到了新的美劇《S.H.I.E.L.D》，它擴展了《復仇者聯盟》的劇情，相當於是Marvel弄的外傳吧，和主線劇情沒什麼太大相關，但看起來還挺有意思。其餘的時間，就留給了LOL，不過現在都是一個人打路人局，有時候別人坑我，有時候我坑別人，大家坑來坑去。還是想和小夥伴一起打，最好能有妹子一起。可是現實就是和理想有這麼點坑爹的差距。前段時間還心血來潮鼓搗一個微博相關的應用，可是目前在技術上遇到瓶頸，沒有特別好的方法解決，也沒有特別大的動力，於是就擱置了，等下次心血來潮再繼續吧。</p>

<p>每天就這樣起床，上班，下班，睡覺，時間過得很快，一下次就12月份了。之前看到一本書中講，“人腦強大到足以超越時空的限制”，這句話很好的解釋了有時候感覺時間很快，而有時候又很慢。因為我們的大腦太強大了，以至於在全力使用他的時候，時間都感覺跑的飛快。但是我感覺時間過得太快了，我的成長似乎沒有跟上時間的腳步。雖然感覺空餘時間做了很多事情，但找不到讓我興奮起來的點。原來我走的這麼多路，也只是在原地踏步吧。</p>

<p>另外再抱怨一下，這上海的鬼天氣真的無法忍受了。感覺自己快要被毒死了。就沒人來管管這個空氣污染嗎？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
