<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Career | 醉過方知酒濃]]></title>
  <link href="http://j0x7c4.github.io/blog/categories/career/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://j0x7c4.github.io/"/>
  <updated>2014-04-21T03:10:24+08:00</updated>
  <id>http://j0x7c4.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Eli]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[爆肝写论文与找工作]]></title>
    <link href="http://j0x7c4.github.io/blog/2013/07/04/die-for-thesis-and-job/"/>
    <updated>2013-07-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://j0x7c4.github.io/blog/2013/07/04/die-for-thesis-and-job</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天是毕业论文的最后阶段了，月底应该就会口试，可是剩下的工作量还蛮大的。天天都是爆肝的节奏。这两天抽空面试了两家公司。</p>

<p>第一家是大众点评，因为我在台湾，不方便onsite面试，所以只能通过QQ视频（为什么是QQ而不是SKYPE, -_-! ) 我应聘了大众点评的搜索部门，作为一家做推荐，搜索系统的公司，这应该就是核心部门了。给我面试的面试官是整个搜索部门的BOSS，这是我事后朋友告诉我才知道的。当然在面试前我也有搜索这个面试官的资料（因为他把QQ号告诉我了）。这个面试特别直接，双方都没有互相介绍，直接问我之前做的一个音乐推荐系统相关的事情。看来针对性还是很强的。当然问题必然会有做这个系统遇到最困难的是什么，这也是面试中肯定会问到的问题。虽然这个系统在做的时候确实遇到了不少困难，但是等做完之后再看看其实这些也不算什么（看来以后遇到困难时就要把它记下来，以防以后忘记）。因为我的系统中，用到了SVM (Support Vector Machine), 于是就把话题顺便带到了SVM的原理上，幸好我硕一时修了林智仁的Convex Optimization. 雖然細節上有點模糊，但是大概原理還是能夠推導的。接著談了一些在IR系統上對Corpus的擴展，能夠對沒有在Corpus中的term也能產生作用。由於我的研究方向比较偏电脑视觉，对IR的了解也不过于修过两个不同老师开设的课，做了2次term project. 主要还是兴趣驱使的。于是简单的提了一些我自己的想法，不知道面试官是不是满意。接下来还谈了如何分析USER的偏好，之前没有研究过这个内容，需要data mining的知识。感觉也没有答的很专业。在面试结束前，我们欢乐的谈了台湾这边的美食推荐系统，还有我对大众点评网的一些意见。总体来看这次面试的感觉还算不错，大家都乐乐呵呵的，没有冷场，也没有发生尴尬的事情。个人还是比较偏向互联网产业，特別是对于推荐系统的发展还是很看好的，应该还有很大的发展潛力。</p>

<p>昨天下午面试完大众点评就一直写code, 改论文，改PPT，打LOL，一直，一直，一直到早上7点回去宿舍洗了个澡，然后就去研华科技面试了。研华这是第二次面试了，第一次简单的和部门的主管谈了谈，这次面试的是一个VP和一个大主管。和我一起的还有另外3个人，其中2个是应聘硬件部门，另一人和我一样是面试软件部门。面试一开始就做简单的自我介绍，之后那个大主管用英文向我们提问说是想在大陆的哪个城市工作（无法理解为什么这个问题要用英文来提问和回答）。然后谈了谈这辈子到显现在，所遇到的最大的挫折是什么，然后经历过挫折之后的经验。这是一个很常规的面试问题，由于好几天没有睡，脑子转的不是很灵活，就感觉其他人讲的都很好，我就弱弱的吐出几个字而已。最后一个问题是想在这个公司至少呆几年，这个就是表衷心了咯。不过我还是回答说如果工作内容和我的兴趣比较符合，我就会一直做下去。然后面试官就说我觉得你可能不会超过2年（我是一年内奸的长相吗 -_- ) 。最后面试官又介绍了一下软件方面的工作内容，由于研华的产品线跨度很大，种类很多，所以需要的软件需求跨度也很大。但目前主要还是集中在底层的driver和protocol上。</p>

<p>一方面担心毕业问题，另一方面假设毕业了，就会担心就业问题。这几天在连环爆肝的情况下还面试了两家公司，真的有点身心俱疲的感觉。之后还会面临更多的选择，真的想活的单纯一点，能够做自己喜欢做的事，也会有机会去做自己喜欢做的事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Resume,cover letter及interview心得]]></title>
    <link href="http://j0x7c4.github.io/blog/2013/06/28/resumecover-letter-interview-tips/"/>
    <updated>2013-06-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://j0x7c4.github.io/blog/2013/06/28/resumecover-letter-interview-tips</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天有機會和Garmin的Senior HR specialist談關於resume及interview的技巧，真的很有意義。她談到了普遍應聘者不注意，但是HR卻會很care的方面。</p>

<p>對於應聘一家企業，首先要做好充分的survey （如果真的很想去這家公司的話），這就要強大的搜索能力了，當然這種能力因人而異，要好好利用Google這類搜索引擎。除了從外在的了解這家企業，還要從內部入手。比如找人際關係，看看是不是能通過朋友認識到在公司裡工作的人，然後深入的了解工作環境，工作狀態，企業文化等。但是如果真的沒有任何的人際網絡，就只能硬來了，試圖用各種方式獲得該公司員工的聯繫方式，當然email是最好的方式了，直接打電話有點太魯莽了，會把人家嚇壞。現在也很多人用Linkedin, 這也是一個比較不錯的方式。</p>

<p>再來就是準備簡歷了，首先不要認為僅靠一篇簡歷就能征服所有公司，對於不同的公司，不同的職位，要custom不同的內容。台灣這邊的簡歷好像都有自傳這部分，但是之前在大陸貌似很少有人會在簡歷上寫自傳。她跟我很多人都誤會了簡歷的長度，盲目的認為簡歷越簡潔越好，其實只要寫的好，HR還是會很願意看完的。至於怎樣寫算好，除了簡歷條目的清晰明了之外，主要就是自傳那部分，自傳是在interview之前這個公司第一次對應聘者personality的了解，以及闡述能力的了解。公司除了care專業能力之外，也非常care應聘者的personality和闡述能力，可以說是和專業能力一樣重要。自傳從字面上理解就是把自己的經歷寫一寫，最好文字上有吸引力，有些文字必須能夠吸引HR的眼球，就像講故事一樣，要生動形象。這樣HR才會覺得你這篇簡歷比較有“眼緣”。<strong>第一段和最後一段是最重要的！</strong>要把他當作語文作文來寫。當然第一段也別寫太長。通常在應聘的職位上都會寫一些需要什麼樣的人，比如善於學習，團隊精神這樣的人，所以在自傳中要突出這些personality，除了點出這些點之外，還要用具體的事實（當然事實不是事實，只有自己知道）來證明這些點，這就是闡述能力了，要有具體形象的闡述。另外在簡歷中要多用<strong>動詞</strong>，如果能用數字描述的，就盡量用數字描述。</p>

<p>講到cover letter, 她說這個可以說是比resume還要重要的東西，但是很多應聘者卻會忽視，或者不重視。比如通過email將自己的resume寄給HR，通常email的正文都會寫的比較簡單，例如說我叫什麼名字，來自哪裡。然後就說attachment是resume之類的，就結束了。但是HR都會比較希望看到有內容的郵件正文。這地方就是寫cover letter的地方。至於Cover letter的內容，其實是和自傳比較類似的，也可以說是從自傳中抽取出一些精華的文字來作為cover letter. 不過現在很多公司招聘都採用線上的簡歷平台，並不是讓你直接將email寄給HR，比如智聯招聘，中華英才網，51JOB之類的，或者是公司自己的線上投遞系統。而這些系統中，有些沒有明確的地方讓你寫cover letter，她就建議說，在自我評價，或者自我介紹的部分，就直接寫cover letter的內容。</p>

<p>如果得到面試的機會，那已經向成功邁出一步了。這是就要考驗應聘者臨場的表現，和口頭的表述能力了。很多人應聘Software Engineer, 都會被提問寫算法題，而且通常都不容易。如果能順利寫出來，當然是最好的了，但是如果寫不出來，這個時候就是表現personality的大好時機。首先時間到了，可以向面試官求情，讓他再給一點時間；或者向面試官詢問一些Hints；如果在面試官給了Hints還沒做出來，那最後別灰頭土臉的將白紙上交，而是要向面試官請教這題的答案。這時堅持不懈，好學的精神就體現出來了。這些印象也是很重要的，如果題目真的很難，在很少人能解答出來的情況下，這些印象可以有很大加分。另外再補充一些，在面試官讓你做題目時，也不要自顧自的悶頭做題目，也要和面試官講話（如果他願意和你聊），要把自己的每一步的想法都反饋給他。另外，在回答面試官的提問的時候，眼神交流是很重要的，不要讓自己的眼神飄來飄去，要勇敢的直視面試官。如果有多個面試官，就輪流直視。至於口頭的陳述能力也很重要，當面試官問你”以前有沒有過挫折失敗“的時候，不要只回答”有“或者”沒有“，要詳細的講，比如什麼時候因為什麼而失敗，在失敗後懂得了什麼道理，之後有什麼改進之類的。</p>

<p>基本上就是這樣，有其他想到的今後再補充。</p>

<p> </p>

<p> </p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
